+++
title = "Story3 DNS 서버 연대"
path = "Story3 DNS 서버 연대"
date = 2023-04-21T14:26:46+09:00

[taxonomies]
tags = ["Network"]
+++


# 1 DNS 서버 기본 동작
조회 메세지는 3가지 정보
- 이름
	서버나 메일 배송 목적지
- 클래스
	인터넷 이외의 네트워크까지 고려, 하지만 지금은 인터넷 뿐이라 "IN" 값 사용
- 타입
	어떤 타입의 정보가 지원되는지


위의 표는 **리소스 레코드**라고 부른다.
만약 도메인 네임이 "www.lab.cyber.co.kr"인 경우 아래와 같은 조회 메세지를 보냄
```
(a) 이름 = www.lab.cyber.co.kr
(b) 클래스 = IN
(c) 타입 = A
```
DNS는 등록된 정보를 찾아서 모두 일치하면 IP주소를 준다.

메일 배송 목적지를 조회할때는 **MX** 타입 사용
예를 들어 tone@cyber.co.kr에서 cyber.co.kr이 이름에 들어간다.

이 외에도 
PTR - IP주소에서 이름 조사
CNAME - 닉네임
NS - DNS 서버의 IP주소 등록하는 NS
SOA - 도메인 자체 속성 정보 등록
등이 있다.

# 2 도메인의 계층
인터넷에는 막대한 수의 서버가 있어서 1대의 DNS 서버만 등록하는 것은 불가능

정보를 분산시켜서 다수의 DNS 서버에 등록하고, 다수의 DNS 서버가 연대하여 어디에 정보가 등록되어 있는지를 찾아내는 구조

DNS에 등록된 정보에는 도메인명이라는 계층적 구조를 가진 이름이 붙여져있다.

	www.lab.cyber.co.kr

여기서 오른쪽으로 갈수록 상위 계층이다.

즉 www가 최하위 도메인이고, kr이 최상위 도메인인 것이다.

한 대의 DNS 서버에 도메인 한 대를 등록하도록 가정해보자

# 담당 DNS 서버를 찾아 IP 주소를 가져온다.
루트 도메인 → 최상위 도메인 → 하위 도메인 → 하위 도메인의 순으로 도메인을 찾는다.
루트 도메인은 맨 끝 주소에서 .을 입력함

등록은 하위 도메인을 담당하는 DNS 서버 IP주소를 상위의 DNS 서버에 등록
그리고 상위 DNS 서버를 또 등록하는 식

또 한가지 방법은 모든 DNS 서버에 루트 도메인의 DNS서버를 전부 등록하는 것

어느 DNS 서버에서도 루트 DNS로 액세스 할 수 있게 된다.


작동은 위와 같은 식으로 작동

# DNS 서버는 캐시 기능으로 빠르게 회답 가능
상위 도메인과 하위 도메인을 같은 서버에 등록하는 경우도 있다.
한 번 조사한 이름을 캐시에 기록
조회한 이름에 해당 정보가 캐시에 있으면 그 정보를 회답
